新手打坐撚入，含懶人包

打坐，或靜觀，或正念好處多，無論身心靈方面，都有中外科學研究，實證其好處，詳省。

這裡，嘗試分享不同打坐法，及介紹輔助工具，都是我過去幾年綜合而來。未必足夠科學化，但都是我實證有效及愉快的。最重要是無害！

靜觀時間，可以很闊，各有不同，視乎個人習慣與需要，長至整天，也可短至10秒，都可達到某程度的效果。

輔助工具上，youtube﹑頌缽﹑坐墊﹑寧靜而美麗的環境等，但有時，若果有正確的態度﹑心智與技巧，什麼都不需要，都可做到很有效果的靜觀！稍後會逐一介紹！

一開始，涉及重要一步，就是坐下來，合上眼，體會一下身體，那裡未及放鬆的，就以改善坐姿，或肌肉調整，令全身進入完全舒適的狀態 ...
好的開始，是成功一步，但這步驟看似簡單，很多人都未能真正做到！

tips或障礙可能係：
- 心中很多煩事糾纏著，合上眼已經被煩事充斥著，忘了放鬆
- 要做到坐下 - 合眼，就能放鬆的機動，不是天方夜譚，有人練習幾次，有人練幾百次先做到，也有可能，但前題是，可以做到的！
- 放鬆一刻，可能發現某身體部位不適，例如肩﹑或肚子，不打緊，這反而是好開始。
- 在最忙碌的時間，進行這探測，然後鬆馳，你會從中體會這一當下，看看那天，你會有什麼變化！

lm

Lm學嘢

好多ngo有搞靜觀班 仲可以認識囡囡

有無教學